「唔想見咁多人出出入入」 - 林夕

節錄

「唔想見咁多人出出入入」 - 林夕

資料圖片

剛好Netflix的《The Crown》播。。。。。。

以前承平時期，。。。。。。

瘟疫蔓延時，最新室。。。。。。。。。

預期目前到平安夜街頭，將會很平安，室外限制令已經去到兩個人的極限，難道還能夠一個人在外聚會？可是眉頭一皺，回心一想，在這情勢下，冒險外出，難道是為了要表演街舞不成？每家公司也容許員工在家辦公好了，不用上下班，也要買吃的，限制堂食到四點前好未？那不是在食肆外脫罩吃飯，就是大排長龍等外賣，然後超市街市上一組組一堆人照樣擁擠在一起，這樣也不知道算不算人流聚集了。

香江第一人的心願是：「唔想見咁多人出出入入」，小！即使限聚令再收緊到一個人，一人組不能不外出的話，一樣會穿梭在行人路與各處辦事。何謂不能不外出？第一人又說，隔離酒店房間可以空出以萬計房間，那這些酒店員工能不能在家辦公？誰提供飲食？即使食事都由送餐服務包辦，也有人不斷出出入入。

所以，限聚令由六到四人收縮到二人，都是多餘無效，六五四三二一，這是條婆仔數算的真精細，二人令竟然比關閉高危場所還要早執行，唔識衛生為何物之人，也不會懂得箇中道理，應該大概可能或者是防堵示威遊行，多於要防堵病毒傳播吧。

電郵：linxiapple@gmail.com